\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}   %new code
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[square,sort,comma,super,authoryear]{natbib}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amssymb}
\captionsetup{compatibility=false}
\usepackage{ru,graphicx,hyperref,url} % 
\usepackage[english,serbian]{babel}


\addtobeamertemplate{block begin}{}{\justifying}
\setbeamertemplate{}[sections numbered]


% The title of the presentation:
%  - first a short version which is visible at the bottom of each slide;
%  - second the full title shown on the title slide;

\title[3D Ojlerova spirala]{
3D Ojlerova spirala za 3D kompletiranje krive\\
\small{Prezentovanje načnog rada u okviru kursa Geometrijski algoritmi} \newline
\small {profesor: Predrag Janičić}\\
\small {asistent: Danijela Simić}
}
% Optional: a subtitle to be dispalyed on the title slide
% \subtitle{Show where you're from}

% The author(s) of the presentation:
%  - again first a short version to be displayed at the bottom;
%  - next the full list of authors, which may include contact information;
\author[Jovana Bošković]{
  Jovana Bošković \\
  {\small {jboskovic97@gmail.com}
  }}

% The institute:
%  - to start the name of the university as displayed on the top of each slide
%    this can be adjusted such that you can also create a Dutch version
%  - next the institute information as displayed on the title slide
\institute[Matematički fakultet ]{
 Matematički fakultet, Univerzitet u Beogradu \\
  }

% Add a date and possibly the name of the event to the slides
%  - again first a short version to be shown at the bottom of each slide
%  - second the full date and event name for the title slide
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Sadržaj}
    \tableofcontents
\end{frame}

% Section titles are shown in at the top of the slides with the current section 
% highlighted. Note that the number of sections determines the size of the top 
% bar, and hence the university name and logo. If you do not add any sections 
% they will not be visible.
\section{Opšte o radu}
\begin{frame}
    \frametitle{Rad i autori}
    \begin{itemize}[]
        \item \textbf{3D Euler spirals for 3D curve completion}
        \item Computation Geometry: Theory and Applications
        \item Prihvaćen 6. oktobra 2011.
        \item Autori:  Ayellet Tal, Gur Harary 
        \item  Odsek za Elektrotehniku, Institut za tehnologiju u Izraelu
    
    \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
    \frametitle{Tema}
    \begin{itemize}
        \item Problem kompletnosti oblika
        \item Novi oblik 3D krive - Ojlerova 3D spirala
        \item Primena:
            \begin{itemize}
                \item popravljanje krivih oktrivenih algoritmima za detekciju ivica na površini
                \item predstavljanje arheoloških figura - dodavanje krivih koje nedostaju na figuri
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    \justifying
    
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=.25]{images/3dEulerSpiral.png}
        \caption{Ojlerova 3D spirala}
    \end{figure}
    
\end{frame}

\section{Opšte o problemu}


\begin{frame}{Konstrukcija krive}
    \begin{itemize}
     \item Hermite-ov kubni splajn - lak za računanje, nije vizuelno zadovoljiv 
    \item Biarc - glatka kriva formirana od dva luka, nije proširiva, ne garantuje minimalnu ukupnu zakrivljenost
    \item Elastica - kriva koja minimizuje ukupan kvadrat zakrivljenosti
    \begin{itemize}
        \item Ojlerova 2D/3D spirala aproksimira elastic krivu
    \end{itemize}

        \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.2]{images/hermitCubic.png}
          \includegraphics[scale=.1]{images/biarc.png}


    \caption{Hermite-ov kubni splajn (levo), Biarc kriva (desno)}
    \end{figure}
\end{itemize}

\end{frame}
\begin{frame}{2D Ojlerova spirala}
\begin{itemize}
    \item Cornu ili Clothoid spirala
    \item Kriva koja imaja linearnu zakrivljenost
    \item Minimizuju jednačinu
        \begin{equation}\label{eq:1}
          E[k(s)] = \int_0^L{k^2_s(s)ds}  
          \end{equation}
    \item Nadmašuje paraboličnu krivu i kružni luk
\end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Prosotrna kriva}
    \begin{itemize}
        \item Prostornu krivu $C(s)$ definiše njena zakrivljenost $k(s)$ i njena torzija  $t(s)$
        \item Frenet-Serret-ova jednačina - postoji jedinstvena prostorna kriva parametrizovana  dužinom luka s
        \begin{equation}\label{eq:FrenetSerret}
            C(s) = \int_0^s{\vec{T}(v)dv+x_0} = \int_0^s\bigg[\int_0^t\frac{d\vec{T}(u)}{du}du+\vec{T}_0\bigg] + x_0
        \end{equation}
        \item Ojler-Lagranžova jednačina - diferencijalna jednačina, korisna za rešavanje optimizacionih problema
          \begin{equation}\label{eq:OjlerLagranz}
            S(q) = \int_{S_1}^{S_2}{L(s, q(s), q\prime(s))ds}
        \end{equation}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{3D Ojlerova spirala}
    \begin{itemize}
        \item Zakrivljenost i torzija se linearno razvijaju duž krive
        \item Minimizuje sumu kvadrata zakrivljenosti i torzije
        \begin{equation} \label{eq:3DOjelr}
              S[(k, t)] = \int_0^L{[k^2_s(s)+ t^2_s(s)]ds}          
        \end{equation}
      \item Za $t=0$, zadovoljena je definicija Ojlerove 2D spirale (\ref{eq:1})
      \item Jednačina (\ref{eq:3DOjelr}) se minimizuje pomoću Ojler-Lagranžove jednačine (\ref{eq:OjlerLagranz})
      $$q(s) \mapsto (k(s), t(s)), $$
      $$ q\prime(s) \mapsto (k_s(s), t_s(s)),$$
      $$ L(s, q(s), q\prime(s)) \mapsto [k_s^2(s)+t_s^2(s)] $$
      na kraju dobijamo, 
      $$k(s) = k_0 + \gamma s$$
    $$t(s) = t_0 + \delta s$$
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Osobine 3D Ojlerove spirale}
\justifying Konstantama  $k_0, t_0,\gamma,\delta \in R$ definisana je \textbf{jedinstvena} Ojlerova spirala sa linearnom zakrivljenošću $k(s) = k_0+\gamma s$ i torzijom $t(s) = t_0+\delta s$.
    \begin{itemize}
        \item Invarijantna izometrijskim transformacijam (translacija, rotacija, skaliranje)
        \item Simetrična  
        \item Proširiva
        \item Glatka - tangenta je definisana u svakoj tački
        \item Zaobljena
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Algoritam}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Algoritam konstrukcije krive}
\justifying Date su nam dve tačke i njihove tangente $(x_0, \vec{T}_0)$ i $(x_f, \vec{T}_f)$. Cilj je pronaći parametre $k_0, t_0,\gamma,\delta$ i L koji definišu 3D Ojlerovu spiralu sa početkom u tački $x_0$ i tangentom $\vec{T}_0$ , takvi da minimizuju razliku krivine pozicije u $s=L$ i $x_f$, kao i razliku krivine tangente u $s=L$ i $ \vec{T}_f$. Tj. potrebno je minimizovati $\epsilon=(\epsilon_x + \epsilon_T)$
\begin{enumerate}
    \item Inicijalizacija parametara $<k_0, t_0,\gamma,\delta, L>$
    \item Sve dok su trenutna greška $\epsilon$ i trenutni korak $\Delta$ veliki:
    \item \hspace{10}  Izračunaj gradijent 
    \item \hspace{10}  Definiši veličinu korak $\Delta$
    \item \hspace{10} Ažuriraj parametre $<k_0, t_0,\gamma,\delta, L>$
        

\end{enumerate}
\framebreak
\begin{enumerate}
    \item  Inicijalizacija parametara $<k_0, t_0,\gamma,\delta, L>$ (korak 1)
         \begin{itemize}
            \item Spirala se inicijalizuje pomoću 2D Ojlerove spirale
            \item Ravan koju biramo određena je vektorom $\vec{T}_0$ i vektorom definisanim tačkama $x_0$ i $x_f$
            \item Rezultujuća 2D Ojlerova spirala interpolira $\vec{T}_0$ u tački $x_0$ i projekciju vektora $\vec{T}_f$ na ravni u tački $x_f$
            \item Parametri ove 2D spirale $<k_0,\gamma, L>$ se koriste za inicijalizaciju krive
        \end{itemize}
    \item Iterativni korak (koraci 3-5)
        \begin{itemize}
            \item Određivanje pravca gradijentnog spusta
            \item Pronalaženje parametara  $<k_0, t_0,\gamma,\delta, L>$ koji izmenjeni $\Delta$ daju najmanji $\epsilon$
            \item Parametre računamo pomoću Frenet-Serret-ove jednačine (\ref{eq:FrenetSerret})
        \end{itemize}
        \framebreak
    \item Zaustavljanje (korak 2)
        \begin{itemize}
            \item Korak $\Delta$ inicijalizovan na 0.1 
            \item Algoritam se izvršava sve dok korak $\Delta<1e-5$ ili greška $\epsilon<1e-6$
        \end{itemize}
    \item Ograničavanje parametra L (korak 5)
    \begin{itemize}
        \item Dobijeno rešenje može imati više revolucija
        \item Zahtevamo da $\Theta(L)-\Theta_0=\frac{1}{2} \gamma L^2+k_0L\leq2\pi$
    \end{itemize}
     \item Problemi implementacije
    \begin{itemize}
        \item Računanje Frenet-Serret-ove jednačine u svakoj iteraciji je skupo
        \item Odabir broja uzoraka - veliki broj može izazvati veliku vremensku složenost, dok kod malog broja se može dobiti velika  $\epsilon$ greška
    \end{itemize}
\end{enumerate}

 
\end{frame}



\section{Rezultat i zaključak}

\begin{frame}{Primena}
 
    \begin{figure}
     \includegraphics[scale=0.6]{images/ispravljanjeKrive.png}
    \caption{Dopuna figure: Ojlerova kriva (crveno), Hermite-ov  splajn (zeleno)}
    \end{figure}
     \begin{figure}
     \includegraphics[scale=1.2]{images/ArheologijaDopunaOblika.png}
     
    \caption{Poređenje krivih kod predstavljanja arheoloških figura}
    \end{figure}
    
    
\end{frame}
\begin{frame}{Zaključak}
    \begin{itemize}
        \item Rad predstavlja proširenje 2D Ojlerove spirale u 3D spiralu
        \item Za date parametre uvek postoji jedinstvena kriva
        \item Kriva zadovoljava poželjne estetske osobine (invarijantna izometriji, simetrična, glatka, proširiva, zaobljena)
        \item Generisanje krive pomoću gradijentnog spusta
        \item Primena u kompletiranju površine poliedra i u predstavljanju arheoloških figura
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Literatura}
    \bibliography{bib}  
    \bibliographystyle{plain} 
    \nocite{*}
\end{frame}


\end{document}
